黃台仰在德國：要求西方世界向北京施壓，並全力支持香港爭取民主自由

以下為Google translate英文翻譯：

Göttingen activist Wong demands more pressure from the West
09:50 25.08.2019

When the 25-year-old received political asylum in Germany, China protested and spoke of "interference." Wong wishes the West to put pressure on Beijing to make China more human rights-minded.
(要求西方世界向北京施壓)

Göttingen: Ray Wong, former activist in Hong Kong and since 2018 recognized as a political refugee in Germany. Source: Swen gatekeeper / dpa

Göttingen. The democracy movement in Hong Kong is making headlines worldwide with its million-plus protest against the Chinese government. One face of the protest against Beijing lives in Göttingen: 25-year-old Ray Wong is recognized as a political refugee. At a rally a week ago in Hong Kong, a video message was shown by him. Germany and the West should support the democracy movement in Hong Kong, said Ray Wong. It is about clearly showing China the will to protect universal values and human rights.
(Ray Wong喺之前集會明確要求德國同西方世界幫香港手爭取人權民主自由。)

More than a million people protested on the streets

"In my opinion, China does not worry about suppressing people in Hong Kong, Taiwan and Tibet or Uighurs because it has no consequences," Wong said. A week ago, in the former British colony, which has been back in China since 1997, well over a million people took to the streets for democracy and freedom.
(鄰國唔怕欺壓香港，臺灣，西藏，新疆，因為冇後果。)

The 25-year-old and two-year-old Alan Li are the first Hong Kong activists known to have received political protection in Europe. They were charged with participating in violent protests in 2016. When they were released on bail at the end of 2017, they left for Germany. In May 2018, their asylum applications were recognized. China's government protested and spoke of "interference." Wong, who now speaks German well, begins his studies of philosophy and political science in Göttingen in the winter semester. Li is about to move to Berlin to study, he said.
(Ray Wong而家講到唔錯嘅德文，嚟緊喺哥廷根大學讀政治同哲學。李東昇就會去柏林讀書。)

"In my opinion, China has no fear of suppressing people in Hong Kong, Taiwan and Tibet or Uighurs because it has no consequences for it." Source: Swen Gatekeeper / dpa
Wong hopes for change

As a Special Administrative Region, Hong Kong has extensive special rights. However, the transitional period ends in 2047. "At present, we do not have enough strength to prevent China's entry into Hong Kong," Wong said. He still hopes for change - "when the free world works together to put pressure on China". Sanctions are also conceivable as a last resort.
(國際社會應該一齊向鄰國施壓，制裁鄰國)

"I understand well that in the age of globalization it is difficult to completely separate from one country. German companies are already quite dependent on China, "said Wong. But indifference leads to human suffering. He would have been jailed for seven to ten years if he stayed in Hong Kong. He was very proud of the demonstrators.
(好多德國公司雖然迫不得已要投靠鄰國，但係漠視人權自由只會令人民受苦。如果Ray Wong留喺香港的話，要好似天琦咁坐七至十碌。Ray Wong以香港示威者為榮 )

Göttingen Hongkong-Proteste
09:50 25.08.2019

Göttinger Aktivist Wong fordert mehr Druck vom Westen

Als der 25-Jährige in Deutschland politisches Asyl erhielt, protestierte China und sprach von einer „Einmischung“. Wong wünscht sich, dass der Westen Druck auf Peking ausübt, damit China mehr auf die Menschenrechte achtet.

Göttingen: Ray Wong, ehemals Aktivist in Hongkong und seit 2018 als politischer Flüchtling in Deutschland anerkannt. Quelle: Swen Pförtner/dpa

Göttingen. Die Demokratiebewegung in Hongkong macht mit ihrem Millionen-Protest gegen die chinesische Regierung derzeit weltweit Schlagzeilen. Ein Gesicht des Protestes gegen Peking lebt in Göttingen: Der 25-jährige Ray Wong ist als politischer Flüchtling anerkannt. Bei einer Kundgebung vor gut einer Woche in Hongkong wurde eine Videobotschaft von ihm gezeigt. Deutschland und der Westen sollen die Demokratiebewegung in Hongkong stärker unterstützen, sagte Ray Wong. Es gehe darum, China deutlich den Willen zum Schutz universeller Werte und Menschenrechte zu zeigen.

Mehr als eine Million Menschen protestierten auf den Straßen

„Meiner Meinung nach hat China keine Sorge, Leute in Hongkong, Taiwan und Tibet oder Uiguren zu unterdrücken, weil es keine Konsequenzen dafür bekommt“, erklärte Wong. Vor einer Woche waren in der ehemaligen britischen Kolonie, die seit 1997 wieder zu China gehört, deutlich mehr als eine Million Menschen für Demokratie und Freiheit auf die Straße gegangen.

Der 25-Jährige und der zwei Jahre ältere Alan Li sind die ersten Aktivisten aus Hongkong, von denen bekannt ist, dass sie in Europa politischen Schutz bekommen haben. Ihnen war die Teilnahme an gewaltsamen Protesten 2016 angelastet worden. Als sie Ende 2017 auf Kaution auf freiem Fuß waren, setzten sie sich nach Deutschland ab. Im Mai 2018 wurden ihre Asylanträge anerkannt. Chinas Regierung protestierte und sprach von einer „Einmischung“. Wong, der inzwischen gut Deutsch spricht, beginnt zum Wintersemester ein Studium der Philosophie und Politikwissenschaft in Göttingen. Li werde demnächst zum Studieren nach Berlin ziehen, sagte er.

„Meiner Meinung nach hat China keine Sorge, Leute in Hongkong, Taiwan und Tibet oder Uiguren zu unterdrücken, weil es keine Konsequenzen dafür bekommt“, Quelle: Swen Pförtner/dpa

Wong hofft auf Veränderung

Als Sonderverwaltungszone sind Hongkong umfangreiche Sonderrechte garantiert. Allerdings endet die Übergangszeit im Jahr 2047. „Zurzeit haben wir nicht genügend Kraft, das Eindringen Chinas in Hongkong zu verhindern“, sagte Wong. Er hoffe trotzdem auf Veränderungen - „wenn die freie Welt dabei zusammenarbeitet, auf China Druck auszuüben“. Als letztes Mittel seien auch Sanktionen denkbar.

„Ich verstehe gut, dass es in der Zeit der Globalisierung schwer ist, sich von einem Land komplett zu trennen. Die deutschen Unternehmen sind schon ziemlich abhängig von China“, meinte Wong. Doch Gleichgültigkeit führe zu menschlichem Leid. Er selbst wäre für sieben bis zehn Jahre ins Gefängnis geworfen worden, wenn er in Hongkong geblieben wäre. Auf die Demonstranten sei er sehr stolz.

Von RND/dpa

唔好意思借個post宣一下

901 和你塞

901 和你塞

睇唔明德文，支持咗先

加油！

台仰

幫推

集思廣益 對付白色恐怖嘅方法

[破局方向]國際文宣戰，但需要全香港人幫手做一件小事 long but must read

幫推，929要中共付出代價

好掛住佢地

要求？你憑咩
請求就差唔多

林鄭個仔9月去德國，可唔可以幫手追擊佢

係樓主譯得衰
／Wong wishes the West to put pressure on Beijing to make China more human rights-minded.／
wishes 點都係譯「希望」準確啲

無睇內文屌左先

係我譯得唔好，慣咗邊個國家要求邊個點點點